［有圖］［楷仔真識食］梁諾施驚魂未定 指許先生好大力步步逼近愈行愈埋

民主黨立法會議員許智峯去年4月於立法會審議高鐵一地兩檢法案期間，不滿政府「狗仔隊」記錄議員出入情況，涉於會議室外搶走一名保安局女行政主任的手機，並將手機內的資料外傳，被控不誠實取用電腦等罪。行政主任供稱，手機被搶後感到很驚訝、震驚及「驚魂未定」，隨即用個人電話通知其他小組成員，要求增援，但無人回應；她遂致電上級報告，上級表示會派發另一部手機給她繼續工作。

相關新聞：【搶手機案】許智峯受審 行政主任供稱政府電郵廣邀公務員做「狗仔隊」

女行政主任梁諾施供稱，當日一地兩檢會議於立法會大樓2樓1號會議室進行，她負責於電梯大堂「見到邊個出現，就記低邊個」。除了獲派的手提電話外，她還手執一張A4紙，紙上印有議員樣貌、名字和政黨背景。

指被告「步步逼近愈行愈埋」

梁續指，她於上午8時半開始記錄議員行蹤，直至9時40分，她看見被告許智峯步向她，並問：「你喺度做緊乜嘢？」梁回應謂：「做緊嘢。」被告卻重複追問，梁只回應：「職責所在，我做緊嘢。」

被告要求查看梁手上的A4紙，梁拒絕謂：「唔方便。」惟被告隨即搶去A4紙，梁自言感到驚訝，但亦感無奈。及後被告問她：「部電話係阿公定係你自己？」梁即下意識地將電話放在身後，惟被告「步步逼近，愈行愈埋，伸手出嚟就搶我手機」。

梁聲稱當時她一度牢牢拿著電話並不斷向後退，掙扎約5至6秒，其間她向被告指現場有閉路電視，惟最終仍「唔夠佢搶」。她指被告得手後即「一支箭」般跑離現場，她從後追趕並多次叫喊：「議員，唔該畀番手提電話我。」直至被告跑入男廁，她便在門外守候。

最初要求增援無人回應

梁形容被告當時很大力，她感到很驚訝和不知所措，未料到對方會搶去她的電話。梁隨即用個人電話以WhatsApp發訊通知其他小組成員，要求增援，但無人回應。她遂致電小組組長黎惠珊，對方表示會吩咐同事將另一部手機交給她，好讓她繼續工作。

至9時54分，當她獲派發一部iPad不久，便收到通知指行動取消，所有成員需返回報到室。梁及後向小組成員講述案發經過，並於10時許離開立法會大樓。她透露，當時情緒令她無法繼續工作，「我覺得震驚，我驚魂未定」。聆訊明續。

他們想要強姦我.jpg

屌你老母呀

eo連立法會議員既樣都唔記得

isabella

中共雞碟早已經滲透立法局同法庭書記處

功能組別嗰啲好難記得架

乜撚都驚做咩官呀

件事發生左成年個女人終於開名
但個男人就講足成年

林子健d fd

樓主屌你老母 嚇親

講還講，我俾樓主貼張圖嚇親，驚魂未定

唔信許智峯會搶到隻豬電話

呢個主任個樣咁共匪feel

而家政府係咪只請黨員

嚇死人咩

重心諗，講乜鳩，個幾個孫唔係有保標跟出跟入，

成日都唔開會點記得

原來唔靚都做得EO

eo逗4皮野mark出席?

真係成個支那蝗樣

佢個樣隨時做咗十幾廿年，可能六皮以上